# Transcript of Pepper&Carrot Episode 14 [gd]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Tiotal|1|False|Eapasod 14: An fhiacaill-dhràgoin

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Carabhaidh|6|True|Uill uill uill! Tha na saor-làithean seachad!
Carabhaidh|7|False|Tòisicheamaid le cuspair nan deochan àrsaidh ’s nam prìomh-chungaidhean aca.
Carabhaidh|8|True|An-dà... Gonadh! Chan eil fiacaill-dhràgoin fhùdarach air fhàgail.
Carabhaidh|9|False|Chan fhiach tòiseachadh air a’ chuspair às a h-aonais ...
Sgrìobhte|10|False|Fiacaill-dhràgoin
Sgrìobhte|5|False|33
Sgrìobhte|2|True|TAIGH
Sgrìobhte|1|True|RABHADH
Sgrìobhte|3|True|BANA-
Sgrìobhte|4|False|BHUISDICH|nowhitespace

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Carabhaidh|1|False|A Chìob! A Thìom! An dèid tè agaibh an tòir air fiacaill-dhràgoin dhomh?
Cìob|2|False|Fhad ’s a tha i cho fuar ris a’ phuinnsean?! Cha dèid!
Tìom|3|False|Cha dèid no mise ...
Peabar|4|False|Air ur socair, gheibh mise tè dhuibh!
Peabar|6|False|Cha doir seo ach greiseag!
Peabar|7|True|“Cho fuar”, “cho fuar”!
Peabar|8|False|Abair fannlagan!
Peabar|9|False|Le greimire math ’s beagan armachd, bidh fiaclan-dràgoin againn gun dàil!
Carabhaidh|5|False|A Pheabar, fuirich ort!

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|True|Hà hà!
Peabar|2|False|Hò-rò ! Cha chreid mi nach bi e beagan nas toinnte na shaoilinn!
Peabar|3|True|Path !
Peabar|4|False|.. ’s mi dhen bheachd gum biodh e na b’ fhasa le dràgon adhair!

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|True|A Churrain!
Peabar|2|True|Trobhad a-nis ...
Peabar|3|True|... Tha dràgonan boglaich cliùiteach air sàilleibh an nàdair sholta!
Peabar|4|False|seo na shaoil mi ge-tà...
Peabar|5|True|An-dà ... A thaobh an dràgoin dhealain ...
Peabar|6|False|... Chan eil mi cinnteach gur e seo an acainn cheart ...

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Peabar|1|True|Ceart ma-thà.
Peabar|2|True|Tha seo ro dhoirbh ...
Peabar|3|False|... ’s leigidh mi romham e
Peabar|5|False|Chan eil Peabar na gealltair !
Peabar|4|True|Cha leig !
Eun|7|False|GOG-a-ghuidhe-GhAOIdhe ! ! !|nowhitespace
Neach-aithris|6|False|An làrna-mhàireach...
Carabhaidh|8|False|!!

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Neach-aithris|10|False|- Deireadh na sgeòil -
Urram|11|False|01/2016 – Obair-ealain ⁊ sgeulachd: David Revoy – Eadar-theangachadh: GunChleoc
Sgrìobhte|6|False|dràgoin|nowhitespace
Sgrìobhte|5|True|-|nowhitespace
Sgrìobhte|4|True|Fiaclaire
Sgrìobhte|7|False|An-asgaidh!
Fuaim|3|False|brag !|nowhitespace
Peabar|1|True|Dè ur beachd? Nach eil sibh moiteil asam?
Peabar|2|False|Chruinnich mi còrr is ceud fhiacaill-dhràgoin mu thràth!
Carabhaidh|8|True|... ach a Pheabar, an fhiacaill-dhràgoin ...
Carabhaidh|9|False|... ’S e lus a th’ ann !

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Urram|1|False|Tha Pepper&Carrot saor is le tùs fosgailte air fad agus ’ga sponsaireadh le taic nan leughadairean. Mòran taing dhan 671 pàtran a thug taic dhan eapasod seo:
Urram|2|True|’S urrainn dhut dol ’nad phàtran Pepper&Carrot cuideachd airson an ath-eapasod air
Urram|3|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Urram|4|False|Ceadachas: Creative Commons Attribution 4.0 Bun-tùs: ri fhaighinn air www.peppercarrot.com Bathar-bog: chaidh 100% dhen eapasod seo a tharraing le bathar-bog saor Krita 2.9.10, Inkscape 0.91 air Linux Mint 17
